美國務院批華媒由不負責任變為危險

【Now新聞台】美國駐港總領事館人員早前與香港眾志成員會面後，其中一名外交官員的個人資料被洩露。美國國務院再次回應事件，批評相關媒體的做法已由「不負責任」變為「危險」。

美國國務院發言人奧塔古斯在社交網站發文，指「中國官方傳媒」公開美國外交官員個人資料的做法，已變得「危險」，一定要停止。奧塔古斯在又指，北京當局很清楚知道美方的領事館人員正如其他國家的外交人員般，只是履行他們本身的職責。

奧塔古斯又指，已加入《維也納外交關係公約》的中國應履行責任，對美方外交人員和領事館人員有應有的尊重，以及採取所有適當行動，防止他們的人身、自由或尊嚴受到攻擊。

本港多份報章日前報道，有網上流傳圖片指，香港眾志的黃之鋒及羅冠聰等人，與一名美國駐港總領事館外交官員會面。

其中《大公報》的報道，公開有關官員的個人資料以及其丈夫和兩名兒子名字等，奧塔古斯較早前已批評有關做法是「殘暴政權」所為，不能接受。

想同美國玩情報真係

光復福建！時代革命！福建獨立！

咁制裁依堆人未

傻閪大公報玩出火

五毛輸出全球都好危險

係咪終於感覺到燒到埋身?
快推人權法